# vue-sparrow

> A simple and lightweight boilerplate project for beginners with Vue 3

# 相关文章

[前端工程实践 + Vue3 基础](https://juejin.cn/post/7266081079176888375)

# 示例说明

通过该 `Repo` 的学习 “`Vue 3.x` + `TS`”，你将会收获哪些技术内容：

- 项目方面：
  - 一个较为完整的项目目录结构排版；
  - 一套灵活的 `SvgIcon` 插件导入方案；
- `Vite` 方面：
  - `.env` 环境变量加载；
  - 自定义 `Vite` 模版语法插件；
  - `Develop` 模式下的基础配置；
- `Vue` 方面：
  - 全面的基础知识（`v-if`、`v-for`、`v-bind`、`v-on`、`watch`、`computed`、`onMounted` ）等；
  - 基于 `Vue 3.2` 的 `Composition API` + `Setup` 语法糖方式；
  - `Vue 3 + TS` 定义的 `Ref` 响应式对象；
  - `Vue 3 + TS` 定义属性的父子组件间通讯（`props`、`emits`、`defineProps`、`defineEmits`）；
  - `Vue 3.3` 新推出的 `defineOptions` 宏；
  - `Vue 3.2` 组件状态驱动的动态 `CSS` （`v-bind()`）；
  - `Vue 3` 的 `Hooks` 模块化抽离；
  - `Vue 3` 的 `Teleport` 传送特性；
  - `Vue 3` 的 `Suspense` 异步请求加载；
  - `Vue 3` 的全局配置文件 `main.ts`；
- `CSS` 方面：
  - 采用 `Less` 动态样式语言；
  - 采用 `Flex` 布局方案；
- `TypeScript` 方面：
  - 接口声明；
  - 类型断言；
  - 泛型；

该示例几乎涵盖了你在 `Vue 3` + `TS` 前端开发中所需的方方面面！麻雀虽小，五脏俱全！
